示威現場男子遭警拉跌 辯方指人類失平衡後嘗試站起屬自然反應非拒捕

22歲科大生周梓樂前年11月墮樓身亡，市⺠發起「八區開花」快閃集會，並在多個商場進行「和你Shop」抗爭，追究警暴。警方當時在旺角彌敦道一帶驅散示威者，其間推跌及拘捕一名戴口罩無業男子，指他參與非法集結並且拒捕。涉案男子不認罪，案件今續審。辯方投訴指案發時警員二話不說便向被告施放胡椒噴霧，被告「中招」才會擺動身體；而且人類身為兩腳直立動物，失去平衡後嘗試站起實屬自然反應，並非抗拒警員執行職務。案件押後至本月9日裁決。

辯方再問林，被告當時是否劇烈擺動身體，林同意，指被告當時在地上劇烈擺動，嘗試起身。辯方隨即指出，林在其警員記事冊及證人口供內，均沒使用「劇烈」這個形容詞，林同
意。

辯方更指林當時衝上前，在沒有警告下向被告施放胡椒噴霧，被告「中招」才會擺動身體，而林的同袍事後亦用清水為被告清潔。惟林否認曾向被告施以胡椒噴霧。辯方又指林的同袍用「大聲公」警告在場人士，現場嘈雜，林則同意。

市民跌低叫襲警
呢啲賤種襲擊市民就係應份